
\chapter{Intégration au sein de ModHelX}
\label{cha:integration-au-sein}

\section{Première méthode d'intégration}
\label{sec:prem-meth-dint}

La première méthode d'intégration consiste à reprendre un bloc construit par M. Boulanger de type \texttt{ManagedBlock} qui fait appel à un objet \texttt{Equation} créé à partir d'un fichier source. Ce bloc s'exécute au sein de ModHelX à l'aide d'une horloge \texttt{DrivingClock} et fait appel périodiquement à la méthode \texttt{update} de l'objet \texttt{Equation}. A chaque pas les nouvelles valeurs sont enregistrées et mises sur les pattes (\texttt{Pin}) du bloc.

Cette méthode a le mérite d'être simple mais n'intégre pas toutes les possibilités de ModHelX car elle reprend exactement l'objet \texttt{Equation} construit précédemment. Cette dernière prend sa source directement dans un fichier source, par conséquent elle n'intéragit pas avec d'autres modèles ou d'autres blocs du modèle. 

\section{Deuxième méthode d'intégration}
\label{sec:deux-meth-dint}

\begin{figure}[p]
  \makebox[\textwidth]{
    \includegraphics[scale=0.8]{images/bloc-equation.png}
  }
  \caption{Bloc Equation représentant une équation différentielle au sein de ModHelX}
  \label{fig:blocEquation}
\end{figure}

La deuxième méthode consiste à reprendre le même objet \texttt{Equation} que précédemment mais qui prendrait ses valeurs non plus depuis un fichier source mais depuis les divers pins d'un bloc ModHelX. Un module simplifié \texttt{EquationSimple} a donc été développé en reprenant en grande partie l'existant (les versions simplifiées de \texttt{EventHandler} et de \texttt{StepHandler} accompagnent bien entendu ce module). Les méthodes qui exigeaient une évaluation d'expression requiert maintenant simplement de récupérer des valeurs depuis les pins du bloc qui ont été préalablement répertoriés dans une table.

L'idée est donc de partir d'un bloc tel que décrit à la figure \ref{fig:blocEquation}. Les sorties peuvent être lues et/ou utilisées afin de définir les événéments et/ou les valeurs à prendre par le vecteur d'état lors d'événements. Les entrées permettent de définir les opérations correspondant au problème, mais aussi de paramétrer les valeurs à prendre en cas de modification du vecteur d'état lors de la détection d'un événement. 

Ce bloc permet en théorie de définir entièrement notre problème ODE d'ordre 1 ou 2 à une dimension. Des problèmes au sein de ModHelX se posent alors, comme par exemple l'utilisation d'une valeur calculée au même pas pour une autre opération (rebouclage).

L'intégration à l'heure actuelle se heurte principalement à ce problème de rebouclage, en plus d'un problème rencontré avec l'horloge lors de l'utilisation d'un bloc \texttt{DEConst} comme source en entrée du bloc \texttt{Equation}.